［推到去金像獎嗰日］蔡卓妍《非分熟女》討論區

蔡卓妍（阿Sa）憑著《非分熟女》飾演擁有性障礙女性——小敏一角，繼《雛妓》後再度入圍《香港電影金像獎》最佳女主角。戲中，小敏將會遇上由台灣影帝——吳慷仁飾演嘅家豪，用廚藝將小敏嘅障礙，由色、香、味慢慢一步一步破除。🍳🥚🧀🥨🥓🥩🍗🍟🍕🍖🥙🌮🌯🍝🍜🥗🍆🍑🍛🍚🍴

據聞有兩個版本，之前2018年尾同2019年頭嗰啲優先場係導演嘅版本。依家3月開始嘅優先場同埋4月4號正式上畫係公映版本。

之前睇咗導演版（未睇公映版）：呢部戲好似真係比較貼地一啲，比較平庸，節奏唔會太急，起伏位唔多。主要係睇阿Sa點樣由封閉自己到遇上吳慷仁之後嘅改變，放開自己。與《雛妓》相比，我覺得如果當時唔係有趙薇嘅話，《雛妓》何玉玲一角相對上比呢套戲更值得拎獎。當然，戲入面睇得出阿Sa有落苦工去演繹小敏嘅轉變，譬如眼神同埋表情：遇到吳慷仁之前嘅內斂 VS 放開自己之後嘅從容不逼。戲中亦用咗口罩呢一樣代表住小敏佢自己放開前後嘅分別。 選角方面，搵吳慷仁做呢個角色亦都好好，因為始終佢有經驗同埋放得好開，為套戲生息不少。阿Sa前夫搵吳浩康做，因為佢嘅形象亦都令角色更加立體。

另外不得不讚葉童，雖然戲份唔多，但係嗰幾幕就足以睇得出佢嘅演技，裡面試味嗰幕，你就睇得出佢好有味道。

有無巴絲睇咗？一齊討論下

贏硬啦

搵吳慷仁真係好驚喜

影評：

睇咗導演版同公映版 個人覺得公映版節奏比較明快；導演版相對有啲事件交代得比較詳細令人更加明白當中的故事，但有些情節頗為長氣。最可惜是，導演版中每一次阿Sa看到與性有關的事情之後便會食雞的這幾幕，本來在看導演版的時候覺得有花過心思，用食雞比喻阿Sa滿足自己的慾望，可惜公映版把這幾幕刪剪掉

算鳩數啦